<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>planten on 📯 Vrije Geluiden</title>
    <link>https://constantlam.github.io/tags/planten/</link>
    <description>Recent content in planten on 📯 Vrije Geluiden</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2020 11:25:05 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://constantlam.github.io/tags/planten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Azadirachta indica</title>
      <link>https://constantlam.github.io/post/neem/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://constantlam.github.io/post/neem/</guid>
      <description>bron: Wikipedia
 Azadirachta indica, ook bekend als neem (uitspraak: niem), is een boom (of struik) uit de familie Meliaceae. De soort wordt in India gebruikt voor medicinale toepassingen. Hiervoor worden alle delen van de plant gebruikt, maar vooral de neemolie die uit de vruchten geperst wordt.
 Beschrijving Het is een snelgroeiende en meestal groenblijvende boom, die gemiddeld vijftien tot twintig meter hoog wordt en in uitzonderlijke gevallen tot veertig meter hoogte kan bereiken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gember</title>
      <link>https://constantlam.github.io/post/gember/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 11:15:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://constantlam.github.io/post/gember/</guid>
      <description>bron: Wikipedia
 Gember is een in de keuken gebruikte specerij met een vrij sterke, maar voor de liefhebbers aangename smaak. Gember wordt gewonnen uit de wortelstok van de gemberplant, Zingiber officinale, uit de Gemberfamilie. Het is een van de meest geconsumeerde specerijen ter wereld en staat ook in Nederland al eeuwen op het menu. De belangrijkste actieve ingrediënten in gember zijn de prikkelende verbindingen gingerol en shogaol, maar ook gingerdiol, gingerdion, bètacaroteen, capsaïcine, koffiezuur en curcumine zijn in belangrijke hoeveelheden in gember aanwezig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moringa oleifera</title>
      <link>https://constantlam.github.io/post/moringa-oleifera/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://constantlam.github.io/post/moringa-oleifera/</guid>
      <description>bron: Wikipedia
 Moringa oleifera is een boom uit de familie Moringaceae. De soort komt vooral voor in tropische en subtropische gebieden met een steppeklimaat.
 Moringa oleifera staat ook wel bekend als de &#39;wonderboom&#39; vanwege de hoge voedingswaarde en medicinale eigenschappen van de bladeren en vruchten van de boom, maar heeft niet echt een officiële Nederlandse naam[1]. Zo worden de bladeren in Zuid-Afrika gebruikt om ondervoeding tegen te gaan. Door deze eigenschappen wordt Moringa oleifera op grote schaal gekweekt in plantages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wonderboom</title>
      <link>https://constantlam.github.io/post/wonderboom/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 11:13:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://constantlam.github.io/post/wonderboom/</guid>
      <description>bron: Wikipedia
 De wonderboom of wonderolieboom (Ricinus communis) is een snelgroeiende tropische plant, die buiten de tropen kruidachtig is.
 In de tropen kan de plant na enkele jaren een hoogte tot 13 meter bereiken en heeft dan een verhoute stengel die op een stam lijkt. De vrucht wordt wonderboon genoemd hoewel de plant niet tot de vlinderbloemenfamilie behoort (zoals de gewone boon) maar tot de wolfsmelkfamilie (Euphorbiaceae). Uit wonderbonen wordt wonderolie geperst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lepidium meyenii (maca)</title>
      <link>https://constantlam.github.io/post/maca/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 11:14:48 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://constantlam.github.io/post/maca/</guid>
      <description>bron: Wikipedia
 Lepidium meyenii, gekend onder de naam maca en ook wel Peruaanse ginseng genoemd, is een kruidachtige tweejarige plant afkomstig uit het Andesgebergte in Peru. De macawortel wordt in natuurwinkels verkocht omwille van zijn vermeende geneeskrachtige werking en effect op het voortplantingsstelsel.
 Maca bevat grote hoeveelheden aan mineralen, vitamine B, enzymen, magnesium en essentiële aminozuren. De Peruviaanse macawortels groeien in drie basiskleuren. Deze kleuren zijn geel, rood en zwart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurkuma (specerij)</title>
      <link>https://constantlam.github.io/post/kurkuma/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://constantlam.github.io/post/kurkuma/</guid>
      <description>bron: Wikipedia
 Kurkuma, Indiase geelwortel, koenier (Surinaams-Nederlands), koenjit (Nederlands-Indisch), kunyit (Indonesisch), en vroeger ook tarmeriek genoemd (een anglicisme, zie bijvoorbeeld turmeric), is een specerij gewonnen uit de plant Curcuma longa.
 Koenjit (kunyit) is de van oorsprong Maleise naam van de specerij. Het wordt gemaakt van de wortel van de plant. Het is een vast bestanddeel van kerriepoeder (curry) en geeft hieraan zijn gele kleur (die ook de bijnaam Indiase saffraan verklaart).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>